Kogukonna kohtu poolt on kohtumees Kusta Iwanthali läbi Kusta Lenziuse juures Hindrik Piiri palka 10 rubla mõistetud raha kinnipantud ja sai sellepärast kohtu ette kutsutud.
Kusta Lenzius ütles et Kusta Iwanthal kül Mustal tema juure Hindrik Piiri palka 10 rubla kinni pandnud; aga Hindrik Piiri ütlemise pääle, et temal midagi maksa ei ole, on tema palga wälja andnud.
Mõiste: Kusta Lenzius maksab warsti 10 rubla kinnipantud raha Hindrik Piiri eest wälja ja maksab, et tema kohtu sõna ei ole kuulnud 1 rubla 8 päiwa sees walla waeste laadikusse trahwi.
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Mõiste sai kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Kusta Lenzius rahul.
Kirjutaja asemel &lt;allkiri&gt;
